
\definecolor{tableHeader}{RGB}{100,140,255}
\definecolor{tableOddLines}{RGB}{230,230,255}
\definecolor{tableEvenLines}{RGB}{200,200,255}

\section*{Begriffe und Abkürzungen}
{
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \rowcolors{2}{tableEvenLines}{tableOddLines}
    \begin{table}[h!]

    \begin{tabulary}{\textwidth}{lL}
        \rowcolor{tableHeader} \textcolor{white}{\textbf{Begriff}} & \textcolor{white}{\textbf{Erklärung}}\\
        API & Programmierschnittstelle (application programming interface)\\
        AWS & Amazon Web Services / die Amazon Cloud\\
        BPS & Berufspraktisches Semester\\
        CDK & Cloud Development Kit\\
        CFN & Cloudformation\\
        CI/CD & continous integration / continous delivery und continous deployment\\
        CLI & Command Line Interface\\
        DevOps & development operations\\
        DNS & Domain Name System\\
        EBStack & Stack Klasse für einen Elastic Beanstalk Service\\
        GUI & Graphical User Interface\\
        IaC & Infrastructure as Code\\
        IDE & Integrierte Entwicklungsumgebung (integrated development environment)\\
        Jenkins"=Libs & interne statische Funktionssammlung, verfügbar in den Jenkins Pipelines\\
        JSON & Javascript Objekt Notation\\
        MO CS & Mobility Customer Service\\
        MO RS & Mobility Rolling Stock\\
        NPM & Node Package Manager\\
        RDS & Relational Database Service\\
        RDSStack & Stack Klasse für eine RDS Instanz\\
        RG & Railigent\\
        Rollmaterial & \textquote{[...]Gesamtheit der Schienenfahrzeuge eines Unternehmens oder einer Verwaltung[...]} \parencite{Wikipedia-Rollmaterial}\\
        RRX & Rhein Ruhr Express\\
        TLS & Transport Layer Security\\
        VCS & Version Control System\\
    \end{tabulary}
    \end{table}
}
